\subsection{Criteres de convergence de la methode explicite}

Afin de vérifier que la méthode explicite fonctionne,
il faut vérifier les critères de convergence.
Tel qu'exprimé dans la section 9, les critères de convergence sont:

\begin{center}
    $terme\,1: 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2} \qquad \qquad$
    $ terme\,2: 1- \frac{4 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2} $
    $\newline \newline $
    $ terme\,3: 1- \frac{8 \cdot Bi \cdot \Delta Fo}
                 {\Delta r^* \cdot[4 - \Delta r^* ]}
- \frac{8 \cdot \Delta Fo}
    {{(\Delta r^*)}^2 \cdot [4 - \Delta r^* ]} > 0 $
\end{center}

Il faut alors isoler la variable $\Delta t$ de chacune
des trois expressions de la page précédente.

Pour le terme 1 et le terme 2 on a:
\begin{center}
    \begin{tabular}{c c c}
        & &\\
        terme1 &  & terme2\\
        & &\\
        $ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2} > 0 $& &
        $ 1- \frac{4 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2} > 0$\\
        & &\\
        $ 1 > \frac{2 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2} $& &
        $ 1 > \frac{4 \cdot \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2} $ \\
        & &\\
        $ \frac{{(\Delta r^*)}^2}{2} > \Delta Fo $& &
        $ \frac{{(\Delta r^*)}^2}{4} > \Delta Fo $ \\
    \end{tabular}
\end{center}

Pour le terme 3 on a:
\[ 1 - \frac{8 \cdot Bi \cdot \Delta Fo}
            {\Delta r^* \cdot[4 - \Delta r^* ]}
     - \frac{8 \cdot \Delta Fo}
            {{(\Delta r^*)}^2 \cdot [4 - \Delta r^* ]} > 0 \]
\[ 1 > \frac{8 \cdot Bi \cdot \Delta Fo}
            {\Delta r^* \cdot[4 - \Delta r^* ]}
     + \frac{8 \cdot \Delta Fo}
            {{(\Delta r^*)}^2 \cdot [4 - \Delta r^* ]} \]
\[ 1 > \frac{8}{{(\Delta r^*)}^2 \cdot[4 - \Delta r^* ]} \cdot
          \Big[ Bi \cdot \Delta r^* \cdot \Delta Fo + \Delta Fo \Big] \]
\[ \frac{{(\Delta r^*)}^2 \cdot[4 - \Delta r^* ]}{8} >
           \Delta Fo \cdot \Big[ Bi \cdot \Delta r^* + 1 \Big] \]
\[ \frac{{(\Delta r^*)}^2 \cdot[4 - \Delta r^* ]}
                {8\cdot [ Bi \cdot \Delta r^* + 1 ]} > \Delta Fo \]

\subsection{Methode implicite à 1<i<n et 0<r<R}

Rappel du bilan

\[\frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo} = \frac{1}{r^*} \cdot
                                    \frac{d\mathlarger{\tau}}{d(r^*)}
                                  + \frac{d^2 \mathlarger{\tau}}{d{(r^*)}^2} \]

\[ \tau'(Fo) = \frac{1}{r^*} \cdot \tau'(r^*) + \tau''(r^*) \]

Série de Taylor
\[ f''(r) = \frac{f(r+ \Delta r)-2f(r)+f(r- \Delta r)}{{(\Delta r)}^2} \]
\[ f'(r) = \frac{f(r+ \Delta r)-f(r)}{2 \cdot \Delta r} \]

Donc, on isole $\tau_i^p$

\[ \frac{\tau_i^{p+1}-\tau_i^p}
        {\Delta Fo}             = \frac{1}{r^*} \cdot
                                   \frac{\tau^{p+1}_{i+1}-\tau^{p+1}_{i-1}}
                                              {2 \cdot  \Delta r^*}
                                 + \frac{\tau_{i+1}^{p+1} - 2 \tau_i^{p+1}
                                 + \tau_{i-1}^{p+1}}{{(\Delta r^*)}^2} \]

\[ \tau_i^{p+1} - \tau_i^p = \Delta Fo \cdot \Bigg(
                                       \frac{\tau^{p+1}_{i+1}-\tau^{p+1}_{i-1}}
                                                {2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}
                               + \frac{\tau_{i+1}^{p+1} - 2 \tau_i^{p+1} + 
                                            \tau_{i-1}^{p+1}}{{(\Delta r^*)}^2}
                                                                      \Bigg) \]

\[ \tau_i^p = \tau_i^{p+1} - \Delta Fo \cdot \Bigg(
                  \frac{\tau^{p+1}_{i+1}-\tau^{p+1}_{i-1}}
                       {2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*} 
              + \frac{\tau_{i+1}^{p+1} - 2 \tau_i^{p+1} + \tau_{i-1}^{p+1}}
                     {{(\Delta r^*)}^2}\Bigg) \]

\[ \tau_i^p = \tau_i^{p+1} - \Bigg[ \frac{\Delta Fo}
                       {2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*} \Bigg] \tau^{p+1}_{i+1}
              + \Bigg[ \frac{\Delta Fo}
                           {2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*} 
                         \Bigg] \tau^{p+1}_{i-1}
          - \Bigg[\frac{ \Delta Fo}{\Delta {(r^*)}^2}\Bigg] \tau_{i+1}^{p+1} \]
\[        + \Bigg[\frac{2 \cdot  \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}\Bigg] 
                         \tau_i^{p+1}
          - \Bigg[\frac{ \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}\Bigg] \tau_{i-1}^{p+1} \]

\[ \tau_i^p =\Big[ \frac{\Delta Fo}{2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}
                    + \frac{\Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}\Big] \tau_{i+1}^{p+1}
             + \Big[ 1 - \frac{2\cdot \Delta Fo}
                              {{(\Delta r^*)}^2} \Big] \tau_i^{p+1}\]
\[           + \Big[\frac{ \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2} 
                      - \frac{\Delta Fo}{2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}\Big]
                        \tau^{p+1}_{i-1} \]


\[ \tau_i^p = \Big[\frac{ \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}
              - \frac{\Delta Fo}{2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}\Big]
                                              \tau^{p+1}_{i-1}
              + \Big[ 1 - \frac{2 \cdot \Delta Fo}
                               {{(\Delta r^*)}^2} \Big] \tau_i^{p+1}\]
\[            + \Big[\frac{\Delta Fo}{2 \cdot r^* \cdot \Delta r^*}
              + \frac{ \Delta Fo}{{(\Delta r^*)}^2}\Big] \tau_{i+1}^{p+1} \]
